聯合國全球數據中心選址浙江 專家質憂成中國情報網絡

美國政府近年嚴阻中國手機程式、雲端服務商，阻止中國政府取得敏感數據。但聯合國秘書處最近卻與北京合作，在浙江省德清縣建立全球大的數據中心，以及利用衛星監視技術的「地理空間中心」，處理來自聯合國各成員國的數據。簽署數據中心協議的聯合國官員同樣來自中國，有專家憂慮數據中心會成為中國的全球情報網絡。

數據中心中心選址浙江省德清縣的消息，最早由《華爾街日報》前記者、哈德遜研究所研究员 Claudia Rosett 在上周撰文披露。她批評，計劃根本是中國假借聯合國名義，加強監控範圍。

她指出，浙江省德清曾於 2018 年舉辦聯合國世界地理空間信息大會，而當地距離杭州不到一個小時的車程，後者是中國科企巨頭阿里巴巴集團所在地，而該集團由中國首富馬雲創立。

聯合國變成中國地頭

聯合國已經有名冇實，班左膠國自食其果

聯合中國

帶頭唔交data上去未得囉

自己成立nato 加東盟 非盟 圈子

國際聯盟2.0

本身就係國聯2.0

唔同既係日本呢啲軸心國係自己退出

支那就滲透哂入去

洗撚你 D 專家講咩，比共產黨入咗嘅聯合國重有撚用咩